\section{Espais de funcions contínues}
\begin{defi}
    Sigui $E$ un espai vectorial. Diem que $E$ és un espai de Banach si és normat i complet.
\end{defi}
\begin{teo*}
    Sigui $K\subseteq \real$ un compacte. $\C\lp K, \real\rp$ dotat de la norma del suprem és un espai de Banach.
\end{teo*}
\begin{defi}
    Sigui $E$ un espai vectorial. Diem que $E$ és una àlgebra si admet un producte intern distributiu respecte la suma.
\end{defi}
\begin{defi}
    Sigui $E$ un espai de Banach. Diem que $E$ és una àlgebra de Banach si és una àlgebra que satisfà que
    \begin{enumerate}[(i)]
        \item $\norm{1}=1$,
        \item $\norm{f\cdot g}\leq \norm{f}\cdot\norm{g}$.
    \end{enumerate}
\end{defi}
\begin{teo*}
    Sigui $K\subseteq \real$ un compacte. $\C\lp K, \real\rp$ dotat de la norma del suprem és una àlgebra de Banach.
\end{teo*}
\begin{defi}
    Sigui $A\subseteq \real$ i sigui $\fa \subseteq \C \lp A, \real\rp$ una família de funcions contínues de $A$ a $\real$. Fixat un $x\in A$, notarem
    \[
        \fa_x = \lc f\lp x\rp \mid f\in \fa\rc.
    \]
    Diem que $\fa$ és puntualment fitada si $\fa_x$ és fitat per tot $x\in A$ i que $\fa$ és uniformement fitada si existeix un $\alpha \in \real$ tal que $\norm{f}<\alpha$
    per tota $f\in \fa$. Aquestes definicions per famílies de funcions d'estenen naturalment a les successions de funcions.
\end{defi}
\begin{prop}
    Sigui $K\subseteq \real$ un compacte i sigui $\lp f_n\rp$ una successió de funcions de $\C \lp K, \real\rp$ uniformement convergent. Aleshores, $\fa = \lp f_n\rp$ és uniformement fitada.
\end{prop}
\begin{defi}
    Sigui $A\subseteq \real$ i sigui $\fa \subseteq \C \lp A, \real\rp$ una família de funcions contínues de $A$ a $\real$. Diem que $\fa$ és equicontínua si, per tot $\varepsilon>0$, existeix un $\delta>0$ tal que, per tota $f\in \fa$,
    \[
        \abs{x-y}<\delta \implies \abs{f\lp x\rp - f\lp y\rp} < \varepsilon.
    \]
    Aquesta definició per famílies de funcions d'estén naturalment a les successions de funcions.
\end{defi}
\begin{prop}
    Sigui $K\subseteq \real$ un compacte i sigui $\lp f_n\rp$ una successió de funcions de $\C \lp K, \real\rp$ uniformement convergent. Aleshores, $\fa = \lp f_n\rp$ és equicontínua.
\end{prop}
\begin{lema}
    Sigui $K\subseteq \real$ un compacte i sigui $\lp f_n\rp$ una successió de funcions de $\C \lp K, \real\rp$ equicontínua i puntualment fitada. Aleshores, $\lp f_n\rp$ és uniformement fitada.
\end{lema}
\begin{teo}[Teorema d'Arzelà-Ascoli]
    Sigui $K\subseteq \real$ un compacte i sigui $\fa$ una família de funcions de $\C \lp K, \real\rp$. Són equivalents
    \begin{enumerate}[(i)]
        \item $\fa$ és puntualment fitada i equicontínua.
        \item De tota successió de funcions de $\fa$ se'n pot extreure una parcial convergent.
    \end{enumerate}
\end{teo}
Afegint que $\fa$ sigui tancada obtenim una altra versió del teorema.
\begin{teo*}
    Sigui $K\subseteq \real$ un compacte i sigui $\fa$ una família de funcions de $\C \lp K, \real\rp$. Són equivalents
    \begin{enumerate}[(i)]
        \item $\fa$ és tancada, puntualment fitada i equicontínua.
        \item $\fa$ és compacta.
    \end{enumerate}
\end{teo*}
\begin{teo}[Teorema d'aproximació de Weierstrass]
    $\real\lb x\rb$ és dens a $\C\lp \lb a, b\rb, \real\rp$.
\end{teo}
\begin{defi}
    Sigui $f\colon\lb 0, 1\rb \to \real$. Definim el polinomi de Bernstein d'ordre $n$ de $f$ com
    \[
        B_{n, f}\lp x\rp = \sum_{k=0}^{n} f\lp \frac{k}{n}\rp \binom{n}{k} x^k \lp 1-x\rp ^{n-k}.
    \]
\end{defi}
\begin{teo}[Teorema d'aproximació de Bernstein]
    Sigui $f\in \lp \lb 0, 1\rb, \real\rp$. Per a tot $\varepsilon>0$, existeix un $n\in\n$ tal que
    \[
        \norm{f-B_{n, f}}<\varepsilon.
    \]
\end{teo}
\begin{defi}
    Siguin $f, g\colon \real \to \real$. Definim els operadors binaris $\wedge$ i $\vee$ com
    \begin{align*}
        \lp f\wedge g \rp \lp x\rp &= \min\lp f\lp x\rp, g\lp x\rp \rp, \\
        \lp f\vee g \rp \lp x\rp &= \max\lp f\lp x\rp, g\lp x\rp \rp.
    \end{align*}
\end{defi}
\begin{obs}
    Clarament, es tenen les identitats
    \begin{align*}
        f\wedge g &= \frac{f+g}{2}-\frac{\abs{f-g}}{2}, \\
        f\vee g &= \frac{f+g}{2}+\frac{\abs{f-g}}{2}.
    \end{align*}
\end{obs}
\begin{col}
    Un espai vectorial de funcions és un reticle si, i només si, és tancat pel valor absolut.
\end{col}
\begin{defi}
    Sigui $\B\subseteq \C \lp \lb a, b\rb, \real\rp$. Diem que $\B$ és un reticle si és tancat per $\wedge$ i $\vee$.
\end{defi}
\begin{defi}
    Sigui $\fa\subseteq$ una família de funcions $f\colon \real \to \real$. Diem que $\fa$ separa punts si, donats $x_0, x_1\in \real$, existeix una funció $f\in \fa$ tal que $f\lp x_0\rp \neq f\lp x_1\rp$. Diem que $\fa$ interpola punts si, donats $x_0, x_1, y_0, y_1 \in \real$, existeix una funció $f\in \fa$ tal que $f\lp x_0\rp = y_0$ i $f\lp x_1\rp =y_1$.
\end{defi}
\begin{teo}[Teorema d'aproximació de Stone]
    Sigui $\B \in \C\lp \lb a, b\rb, \real \rp$ un reticle que interpola punts. Aleshores, $\B$ és dens a $\C\lp \lb a, b\rb, \real\rp$.
\end{teo}
\begin{prop}
    Sigui $\B\subseteq \C \lp \lb a, b\rp, \real\rp$ un espai vectorial que separa punts i que conté les constants. Aleshores, $\B$ interpola punts.
\end{prop}
\begin{lema}
    Sigui $\B\subseteq\C\lp\lb a, b\rb, \real\rp$ una subàlgebra que conté les constants. Aleshores, per tota $f\in \B$, es té que $\abs{f}\in\class{\B}$.
\end{lema}
\begin{teo}[Teorema de Stone-Weierstrass]
    Sigui $\B\subseteq\C\lp \lb a, b\rb, \real\rp$ una subàlgebra que conté les constants i separa punts. Aleshores, $\B$ és dens en $\C\lp\lb a, b\rb, \real\rp$.
\end{teo}
